高雄民宿浴室房裝針孔偷拍情侶激戰

今年1月底，一對杭州來台旅遊的情侶張男與劉女，為了趕在2月2日搭機回大陸，透過訂房網站Airbnb以台幣約1200元，預定一間約8坪大、鄰近高市小港機場附近的民宿。2月1日晚間入住，張男赫然發現廁所的煙霧感應器內疑似紅燈，懷疑裝了針孔攝影機，檢查房間裡也有一個，兩人遂報警處理。情侶指控，警方到場後指未經房東批准，無法擅自拆除屋內裝置，甚至還說「要不要把鏡頭遮蓋後繼續睡覺」，讓兩人覺得誇張。約2個小時後，警方聯繫上英文名叫Tony的葉姓房東（40歲），入內拆除浴室和房間2個針孔攝影機，檢查房間鏡頭裝有記憶卡，確認沒有無線傳輸功能，但有錄到情侶吃東西影像，至於浴室則沒錄到畫面。警方蒐證後向檢方申請搜索票，一週後前往清查另外3間房間，但沒有發現其他針孔。葉男應訊時坦承，針孔是自己裝設，但沒有解釋目的，訊後被依妨害秘密罪嫌函送。警方今解釋，當時處理警員是拆下房內針孔後，擔心情侶仍會恐慌，脫口說出「遮蓋繼續睡覺」造成誤會。漢民路派出所長林正立表示，事發後情侶有和葉姓屋主溝通，但雙方未達成共識，製作筆錄時，情侶只針對發現針孔疑有偷拍行為部分說明，並未提到求償金額。案件在調查後通報觀光局查處，該民宿現已沒有營業。劉女事後在自己微博「芭芭辣辣」PO文指出，除了自己之外，還有其他受害人出現。有網友留言表示，2年前曾住過該民宿，「當時就覺得這個人（房東）好奇怪」，擔心遭側錄覺得害怕。劉女也指控Airbnb事後回應冷漠，對透過網站訂房消費者遇到問題時，沒有任何協助之道，感到十分不滿。Airbnb昨在官微發布聲明稱，對於任何侵犯隱私的行為，都採取零容忍政策。已經立即將該房東移出Airbnb愛彼迎社區，並且為這位房客提供全額退款。Airbnb方面表示，平台對監視設備有相關政策：房東必須要完全告知在房源內或附近所安裝的攝像頭或其他監視設備的位置，並徵求房客同意。安裝在浴室或房間裡的攝像頭是絕對不允許的。

相信唔人香港人成男女主角

香港班崇台撚

台灣根本係東亞印度黎

應為唔少香港人中招

借民宿大把青年人，Ｄ片一定勁正

小心影到兒童色情

你認班友驚犯法？

仆街喇我又係住民宿

住得無牌賓館預撚左啦

住乜都有機會比人偷拍架啦 關BNB撚事